\conclusion

В данной научно-исследовательской работе был рассмотрен комплекс задач с целью проектирования концепции построения модели на основе слоёв криволинейной формы и разработки математической модели для формирования простейшей из криволинейных поверхностей — сферической повехности. В ходе выполнения работы были достигнуты следующие результаты:

\begin{enumerate}
\item Сформирован и обоснован подход разбиения модели на слои криволинейной формы.
\item Разработана математическая модель формирования сферической поверхности при помощи нити из расплавленного материала. 
\item Определены требования к построению прототипа устройства быстрого прототипирования, реализующего описанный подход.
\item Предложен концепт и описание устройства установки на основе платформы Гью–Стюарта, отвечающее заявленным требованиям.
\end{enumerate}

Прдложенные изменения в подходе позволят существенно улучшить процесс построения трёхмерных моделей и расширить функционал установки быстрого прототипирования. В то же время, нужно признать, что есть задачи, решение которых невозможно без постройки рабочего прототипа, так как некоторые моменты опираются лишь на предположения.

\begin{enumerate}
\item Определение времени работы программы-<<слайсера>>, CAM-системы для генерации УП и времени печати, а также сравнение показателей с показателями стандартного подхода и определение путей их оптимизации.
\item Подбор ряда материалов для печати, так как разные сорта пластиков обладают разными физическими характеристиками в расплавленном виде, в частности, текучестью и вязкостью. Очевидно, что не все материалы из доступного ассортимента подходят для достижения результата.
\item Сравнение качества полученной с помощью описанного подхода модели с моделью, построенной обычным способом.
\end{enumerate}