\intro

Начиная с самого своего появления, установки быстрого прототипирования, реализующие аддитивную технологию, определили свою конструкцию и алгоритм работы. В настоящий момент такие установки, более известные, как 3D-принтеры, являются достаточно распространённым устройством самых разных конфигураций, от компактных настольных моделей до больших промышленных. Но их всех объединяет общность построения объекта, а именно — представление модели в виде набора плоских слоёв-срезов и последующее построение их из материала при помощи печатающей головки. Данная методика обладает несколькими очевидными достоинствами: простота генерации управляющей программы, наглядность, возможность управления точностью объекта. Но, помимо достоинств, есть ряд недостатков, проанализированных в работе. Анализ необходим для решения вопроса об актуальности рассматриваемого подхода к построению моделей и определения его положительных свойств по сравнению с общепринятым стандартом.

{\bf Объект исследований} в данной работе — система управления рабочим органом установки.

{\bf Цель работы}  состоит в разработке концепции системы управления для установок с большим числом степеней свободы и изменении стандартного подхода к построению трёхмерных моделей.  Для достижения этой цели необходимо обозначить и решить ряд {\bf основных задач}:

\begin{itemize}
\item[$-$] определить наиболее простой способ разбиения модели на криволинейные слои, в частности, самой примитивной фигурой для этого является сфера;
\item[$-$] обозначить преимущества и недостатки разбиения модели на криволинейные слои;
\item[$-$] сформировать алгоритм создания такого сферического слоя и вывести соответствующую математическую модель, дающую нам траекторию и набор координат;
\item[$-$] реализовать вывод набора координат и соответствующую им кривую при помощи программных средств и языка программирования;
\item[$-$] исследовать возможное практическое применение  и целесообразность данной технологии.
\end{itemize}

{\bf Практическая ценность} работы заключается в том, что реализация шестикоординатной системы управления может дать на выходе более гибкое и точное устройство быстрого протипирования, обладающее гипотетической возможностью подстраиваться под конкретные условия построения объектов.

Как уже было сказано выше, сферическая поверхность является наиболее простой для описания, поэтому на ней будут базироваться методики, применяющиеся при разработке математической модели системы. Задание поверхности сферы кривой и, соответственно, математическое описание этой кривой, будет выполняться в среде Python с подключением модуля графиков Matplotlib, а в программе SolidWorks из получаемого набора координат вершин будет сформирована поверхность и общая визуализация разбиения объекта.

{\bf Структура выпускной квалификационной работы.} Выпускная квалификационная работа содержит введение, три главы, посвященных вопросам и задачам работы, заключение и три приложения. 

В первой главе приводится краткое описание технологии быстрого прототипирования объектов, ещё раз развёрнуто формулируется постановка задачи, обозначается объект исследований и обзор проблем существующей общепринятой системы управления.

Во второй главе проводится исследование шестикоординатных систем управления, выполняется формулировка общей идеи предложенной методики, определяются его преимущества и недостатки, как по сравнению с общепринятым подходом, так и глобальные. Также приводится обоснование целесообразности проектируемого подхода. Далее описывается решение задачи, а именно: создание и описание математической модели траектории рабочего органа при помощи программных средств и варианты визуализации.

В третьей главе исследуется практическое применение и актуальность рассматриваемой методики, а также исследование ряда устройств, с помощью которых можно будет добиться практического результата.

В заключении представлены общие выводы по проделанной работе, успешность и полнота решения поставленных задач и те задачи, решение которых будет темой последующих исследований и разработок.
